\begin{question}[section=0,subtitle={},difficulty=,quantity=,type=exm,tags={}]
Was ist der Unterschied zwischen der Definition und Deklaration einer Funktion?
Kann es eine Definition einer Funktion ohne eine Deklaration geben?
\end{question}
\begin{solution}
Die Definition ist die komplette Beschreibung der Funktion.
Sie beinhaltet Funktionsrumpf (Typ, Name, Parameterliste) und Funktionsblock.
Die Deklaration ist eine Bekanntmachung einer Funktion an den Compiler, sie beinhaltet nur den Funktionsrumpf ( wobei die Parameterliste weggelassen werden kann).
Es ist möglich eine Funktion ohne Deklaration nur durch Definition zu verwenden, die Definition muss dann aber vor dem ersten Aufruf der Funktion stehen.
Und die Verwendung der Funktion ist ausschließlich in der Datei möglich.
\end{solution}
